<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<conteudo>
    <postagem codigo="150">
        <titulo>O QUE É ODS</titulo>
        <corpo>Os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) são uma agenda mundial adotada durante a Cúpula das Nações Unidas sobre o Desenvolvimento Sustentável em setembro de 2015 composta por 17 objetivos e 169 metas a serem atingidos até 2030. São uma chamada universal para acabar com a pobreza, proteger o planeta e garantir que todas as pessoas desfrutem de paz e prosperidade.</corpo>
    </postagem>

    <postagem codigo="151">
    <titulo>ODS NO BRASIL</titulo>
    <corpo>Os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável são um apelo global à ação para acabar com a pobreza, proteger o meio ambiente e o clima e garantir que as pessoas, em todos os lugares, possam desfrutar de paz e de prosperidade. Estes são os objetivos para os quais as Nações Unidas estão contribuindo a fim de que possamos atingir a Agenda 2030 no Brasil.</corpo>
    </postagem>

    <postagem codigo="152">
    <titulo>ODS 4. EDUCAÇÃO DE QUALIDADE</titulo>
    <corpo>Assegurar a educação inclusiva e equitativa e de qualidade, e promover oportunidades de aprendizagem ao longo da vida para todos.</b><br>O progresso da educação de qualidade tem sido difícil em algumas regiões em desenvolvimento devido a altos níveis de pobreza, conflitos armados e outras gravidades. Na Ásia Ocidental e no Norte da África, o conflito armado em curso tem aumentado o número de crianças fora da escola. Esta é uma tendência preocupante. Enquanto a África subsaariana teve um grande progresso na matrícula do ensino primário em todas as regiões em desenvolvimento (de 52% em 1990, até 78% em 2012) ainda existem grandes disparidades.<br>

          Crianças dos lares mais pobres têm quatro vezes mais probabilidades de estarem fora da escola do que as crianças dos lares mais ricos. As disparidades entre áreas rurais e urbanas também permanecem altas.<br>

          Alcançar uma educação inclusiva e de qualidade para todos reafirma a crença de que a educação é um dos veículos mais poderosos para o desenvolvimento sustentável. Este objetivo busca garantir que todas as crianças completem a educação primária e secundária gratuita até em 2030. Também pretende proporcionar acesso a formação profissional de custo razoável, para eliminar disparidades de gênero e riqueza, e alcançar o acesso universal a um ensino superior de qualidade.<br></corpo>
    </postagem>
</conteudo>